我开始仔细观察这个奇怪的人，正是由于他的好意，我才遇到了这样不太可能的冒险。 梦幻故事与散文诗|伊凡·屠格涅夫 
 除了对所有途径的调查，我们还应该仔细观察珠穆朗玛峰本身。 珠穆朗玛峰侦察，1921年查尔斯·肯尼斯·霍华德·伯里 
 可是，当那姑娘转过身去的时候，她的举止让莫根太太仔细打量着她。 《农夫托马斯·万利斯的一生》亚历山大·约翰斯通·威尔逊 
 有一两次，他停下来仔细看一个地址，但他的手指又把信从头到尾看了一遍。 沉默的标志|威廉勒队列 
 不过，她可以仔细观察他的容貌、身材和衣服，以便在她的脑海里留下一幅完美的画面。 安东尼·特罗洛普